★日本年輕人：去舞廳說可以「跳走肺炎」、「年輕人不會染病無有怕」.....

東京TBS新聞訪問一對正前往澀谷舞廳的年輕人，其中一人說笑般的表示「會否怕舞廳會染病？跳舞可以跳走肺炎！」

日視新聞（日TV）亦走訪東京各地，訪問到有10多歲的年輕人稱「年輕人不會染病無有怕」、亦有因為「在家中放假太久所以想外出」。日本現正停課，年輕人本應都留在家中。

小池百合子在3月27日應日本放送協會（NHK）訪問，說明疫情在東京的影響。小池在節目上特別點名年輕人，呼籲他們應留在家中：「現在是決定疫情會否進一步擴散的重要階段，為了保護自己，亦為了避免自己感染病毒而無自覺地散播病毒感染他人，年輕人應避免外出。」

[更新版]到底大家撐唔撐港台

昭和以後冇日本